沈門師兄弟徙置區第四十三期 － 十月的大茶飯正在發酵

有請最新加強版聖物，攞你命32000

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

夜

師父

勝向敗中求：黃國英

不做解釋員

港股通暫停期間，沒有了北水，港股反而升得更勁，有違傳統智慧，其實換個角度看，當時港股通的持倉無法交易，變相街貨量減少，反而比較容易升，今日恢復港股通，國內投資者見股價水漲船高，可能有興趣減持，反而隨時出現一個小型反高潮，尤其是那些北水持倉比較高的股份。
炒股票其中一個陋習，是想得太多太複雜，過分投入在短期的波動。要說港股通對短期市況利好抑或利淡，都不難搬出一堆理據出來，何況在同一時間，還會有其他因素影響市場，例如今次定向降準，才是最重要的催化劑。不斷因應市況升跌而改變看法，只是解釋而不是分析。
不過，作為投資者，對一件事的看法應該要有信念。短期港股通影響視乎環境，但長線而言，港股通對港股市況肯定是利好，中國恒大(3333)及融創中國(1918)，是北水奪回港股定價權的最佳示範單位，而其他板塊，亦有望像汽車股陸陸續續複製內房的成功。現時北水已經買了港股市值的百分之二，而基本上每日都是淨流入，影響力只會愈來愈大，加上肯定有更多港股傳說會開始在國內流傳。港股定價錯誤，提供難得致富的機遇，這個道理很簡單，應該會引起更多內地投資者的興趣。
所以大方向是睇升，自己在今次黃金周長假期之前，根本沒有想過北水暫停會令市況大跌的風險，只是想萬一真的下跌，自己應該可以守得住，甚至還有餘力再加一注。既然有信心終於會升，又何必要極度精準，連一兩個百分點的波動也要算到盡。
就是如此簡單的思維，結果誤打誤撞，遇啱大市強力突破向上。搶佔先機之後，部署上便有彈性得多，既可以疊上去博勁升，亦可以酌量減持，死守貨底慢慢等，下一步的選擇，純粹是看自己想進取抑或保守。
由始至終，從來未有指鹿為馬，認定北水是掩眼法。假如其他所有因素不變，北水絕對是利好，而且有北水是利好，不代表沒有北水便利淡，邏輯上是說不通。
將思維簡化，以中長綫睇法作為操作指標，效率會高得多。記著不要沉迷做財經解釋員，要接受市況會受多種因素影響，但一些原則長線還是會通用，想得太多只會自亂陣腳。

黃國英話師父係諗太多嘅財經解釋員

//所以大方向是睇升，自己在今次黃金周長假期之前，根本沒有想過北水暫停會令市況大跌的風險，只是想萬一真的下跌，自己應該可以守得住，甚至還有餘力再加一注。既然有信心終於會升，又何必要極度精準，連一兩個百分點的波動也要算到盡。//

師父佢鐘意買聯想，賺一兩仙，短兵相接，打埋身肉搏，刀口舔血，穿梭於刀鋒之間。你吹呀

其實英國皇帝同cfu咁大仇口

師父係咪比人追擊，一陣華麗轉身就大家可以早抖了

師父個大茶飯幾時先開始

係咁

煮緊，好肚餓呀?

就黎煮撚左成年

樓王 麻類哂了
\|/ 上香先

七月煮到家陣

老闆，滿漢全席嚟㗎，一條友煮要時間㗎，去食住英國皇帝間餐廳啲牛扒頂住先啦

唔該v巴

\|/

年頭煮到年尾

仲發酵緊？d材料發霉都黎緊啦

3988

大茶飯煮左去邊？

大膽.jpg

知就好啦，發霉又要買過料，買得嚟又發霉，你班人凈係識催師父，做死佢咩

年頭食空氣食到依家

我餓喇
飯呢？屌

黃國英表示，每次建議長坐一個投資組合，必然有回應以思捷環球(00330)、利豐(00494)及聯想集團(00992)等王朝沒落的例子反駁。從經驗中錯誤學習，混淆概念，結果庸碌一生，是相當可悲的事情。
上述失敗的例子，關鍵在於公司質變，而並非長線等待價值創造的方法有問題。思捷行批發，不敵快速時裝的興起，利豐中間人角色因為資訊發達而被淡化，至於聯想產品邊緣化，資產負債表又弱，各有明顯死因，要避開其實不算難。當然今日的股王一樣有機會受到挑戰，可是尚未發生的事情，是沒有理由預期一定將會發生，最佳說明是亞馬遜，稱霸多年，只見愈戰愈強。
只是一個無名網民，卻有衝動回應，動機不外是想慰藉自己的心靈，合理化走失機遇，庸碌無為的景況。試想買Put輸到嘔，竟然可以用注碼控制來開脫，掉轉頭人家長揸股王，就一定是孤注一擲，連幾個巴仙的波動也無法承受，這樣律己以寬待人以嚴，最終的受害者其實只是自己，可惜國王永遠沉醉在自己的妄想之中。
股價短期波動難免，當日騰訊(00700)初次挑戰270元，自己照追，回幾蚊已經有人留言質疑，幾個月後終於能答一句閣下心理質素太低，情可以堪，惟有返回火星吧。始終有些人性格不適合投資，想一試勝利滋味也很難，的確無謂勉強，倒不如盡早發展其他興趣。
豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士，基金持有亞馬遜及騰訊）

多謝樓王師兄之前提個隻3606 ,上個week 短抄執左1蚊波幅，好過師父隻 992

興趣就係煮大茶飯

惟有返回火星

好啦喎，係咪要祝福英國皇帝.jpg x 10

你能耐嚟，與我冇關

恭喜先

如果唔係師傅搵鬼識英國皇帝咩

自己做FUN MAN

樓王，想問你知唔知分體冷氣果D價錢
我舊屋果邊壞晒，換3部連棚同安裝要差唔多$35000
好撚貴

係咁貴 依家啲樓部機喺樓外邊，全部要搭棚做，棚工普遍1700-2000/日

我都預咗遲早要整，搵師父幫吓手啦

窗口式好處多

英國黃帝摑師父個嘴摑到嘭嘭聲

真係要咁貴？
成日覺得比個sales呃，我話預$25000搞掂晒，佢笑我話10年前都唔得
個棚真係貴到仆街喎

瓏門三菱換機搭棚問過坐住一皮嘢以上，舊年問嘅

mola mola

原來搭竹棚好搵過財務上搭棚

新手留名

大師兄唔係度振住個場，一個二個都大大力掌師父咀，好驚攪到師父跌到28000就確認升浪，咁沈門就大撚穫

大師兄 快d番黎，等緊你d剪報

又黎拜師呀

岩，仲要啲工人唔使報稅

咁就抵佢賺嘅，一危險、二要好強體力，係全身嗰種，唔係人人做得到

英國王串到

等十月一劑開飯

師父
徒兒全家都等食大茶飯

大茶飯

夜期，屌

爆升嚕

聽日又要數錢

美股升左9日啦

幾時跌多D比我入貨

數錢！

師父岀真功夫

數數數數數

低調

睇定d先，而且明天北韓同加泰又來料

佢又黎

聽日雙十節唔係唔沈掛？

金仔射野，好似係

學師父話齋，會唔會生日(創黨日)射導彈呀？

美股回套 師父又中

數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數錢數

不得了

high完即跌

屌你，轉左綠燈呀

明明綠燈轉眼

明明綠燈轉眼變紅燈

冇眼睇 訓教聽日等爆

攬炒

明天特價時段

下次要準備支鎮靜劑，佢一高潮就啪佢一針。

其實都唔洗
佢一high就知可以掃貨

是。有cash，掃貨

呂布唔夠high wo, 再high D得唔得呀

數錢

我比人當左做燈

我要退出連登

唔好呀
一齊殺上32000

登頂之時
一個也不能少

大師兄

一個都不!能!少!

量子好似越來越高調
啱啱入門無耐都唔係咁

由佢開心下啦

做乜撚野呀你

根本冇魔咒存在過

老美綠燈

量子興奮，xxxx

大家好，改左個名轉運

可以再high d

特價時段

含家highighigh

我又轉名睇下賣唔賣得出火棒先

你接左咩火棒

老美mola mola

3836 $4.98

3%算什麼

你睇下師父，年頭奶閪奶到而家年尾，聖經鐘都就快聽到，年尾都嚟緊，師父奶閪，miss左幾多%升浪先？
你用3%，同師父一比較，你會發覺，你很幸福了

人地就由佛誕等到聖誕，師父就聖誕等到聖誕

老美轉燈！
美股已成強弩之末

992要等十個聖誕

992過唔過到十個聖誕先

好少姐，我沈判週輸個280K, 師父上星期3日還番哂比我 升左千幾點 隻牛變到勁肥

師父多次係錢錢錢打到黎到話10月10肥仔恩會射野

\l/ 上注香

一朝早冇CNN News Alert
個人定哂

飛彈呢

定係已經射沉左日本？

Error 404

垃圾金仔

美股唔靚喎 今日又一棍

淡勢已成! 師傅好野! 好友該悔改!!

肥仔恩同安倍交換會點

日經

又一棍

霞姨 派個飯盒俾佢

G巴，好耐冇見啦

師父又中

淡勢已成
開心要小心

想問cfu 金仔今日幾點射野

入定熊等收錢 好似係

一早跟左師傅
由23000左右全年高位跟沽
\|/

\|/ 上香先 生生性性阿師父

有冇五行

期指

期

肥佬

準備捱棍

992又升

暫時仲係J縮表，都係老調重彈

Come on!
港女俾d critical thinking 我

真係股joy

個樣好似痙攣

大戶沽貨係越沽越多，大戶買貨係越買越低，師父話佢30年受用呢2句嘢喎

利申: 參透唔到講乜,太蠢

量子兄改左名，睇睇今日走勢如何先

一個字
跌

左邊條友個身體語言話比人知，佢都聽唔明啦

好撚高深莫測

師傅

入左沈門先聽得明，街外人誤解師父好正常

\|/

師父。
呢係市我贏得好小。因為靠邊站。
求你快d爆。阿門

我諗師父嘅意思係：
大戶沽貨係越沽越高，
大戶買貨係越買越低

師父未撚瞓醒，講錯野啫

個屎紅色
我d股綠色
爽

1226出預警
唱衰自己

師父炒股炒出「沈氏五行相對論」,震驚世界股壇

今日吹北風

136 繼續上

Green

今日要夾爆淡淡

【實戰理論】到驚醒之時 為時已晚（沈振盈）（OCT 10）
2017-10-10 09:15

昨日A股復市，上証指數早段高開，但港股卻出現回吐。其實這是正常不過的現象，皆因去週港股已預先升了上來，相信市場上不少投資者也能估計得到，亦作出了一定的心理準備。而且，恆指亦已升到2015年大時代高位，技術上作出回調，也是必備動作。當然，短線回調之後，市況會繼續創新高，還是要再作深度的下調，仍是未知之數。但筆者相信，眾多的負面因素，在過去一直被忽略，現在正開始發酵的情況下，大市上望的空間有限。

國家外匯儲備連續八個月回升，較上月增加 0.55%至31085億美元，但按年計仍下跌1.83%。外匯儲備回升，主要是有限控制走資，以及美元回落。年初當外匯儲備跌破30000億美元之時，市場散佈着很多「恐慌」的言論，講到好像天要塌下來一樣。當時筆者的分析已指出，中央政策是可以控制走資，加上人民幣的下跌，並非本身的經濟有問題，而是美元大升而已。當美元轉勢回落之時，人民幣上升，外匯儲備自然可以回升。年初作出上述分析，一定沒有太多人相信，因為當時人民幣及儲備皆正在跌勢中。然而，只要分析正確，結果必然出現，市場最終會告訴大家正確答案。但當大家知道答案後，就可能已是尾聲。

同樣地，股市已具備了牛市告終的條件，問題是沒有人知道正確時間。然而，市場參與者每每認為自己有預知能力，可以在轉勢前全身而退。但事實是否如此？到大家驚覺之時，可能為時已晚！
沈振盈

淡勢已成！

靠邊站呀

師父話政府呢七、八年間政策錯誤，話市場扭曲晒，涉及民生要干預、要收返主導權，令樓市回復理性

講到好撚激憤，今日唔好激佢，爆血管有機

玩燈

冇阻力位好迷失

請修入本門股法秘訣大典 以供日後師弟參閱!!

今日唔通真係跟ADR走

你地估師父可唔可以幾時可以拎諾貝爾經濟學獎？

700

磨損喇

痴線
又700撐大市？

希望師父唔好搞佢

師父又講申請抽樓

哇 有線條友串師傅 睇淡992 會升

跟師父做淡
食咗四格熊
多謝師父

之後師傅話不如我睇好個市

唔好呀

大撚膽

唔好轉身呀，師父

992一定會升
時間問題

6060

冷靜d 即係師傅仲係淡底

byebye
100蚊

136好波
支持許家印

正在發酵
同本區標題不謀而合

寸師父唔可以當面寸
成班柒頭知唔知
師父轉身之時就係股民過身之日

究竟992 升番上10先定係利物浦攞英超先？

師傅唔會錯，係市場扭曲

磨到奈河橋

搞串晒

咁樣整張車頭相黑白相，咁唔老嚟嘅

佢幾時有瘦到咁呢張英
再唔係就

只要師父一聲牛市到了，所有人類會受到應有教訓

屌你低清到咁

師傅 確左牛市

悶到嘔，呢排玩細價股仲開心過玩牛熊

師傅堅持左咁耐，冇可能放棄

呢張好撚型棍

朱仔呢排唔出現，搞到我冇得post呢啲圖

係少咗，最近一日推唔爆1個post,可能大家已經比師父震懾咗

型震天下

佢老味對上兩個禮拜五係節目度又明示又暗示雙十會大事發生，仆佢個街佢唔撚好到時又改口話係農曆雙十

悶爆

係深切治療部 養傷

我啲花生壞晒啦

肯升未

淡勢已成

唔夠你地有經驗 師傅每棍都扑中我

有恆-1有恆牛有國+1有a50牛有hsbc牛有建行牛但又係咁放緊建行正股
我自己都唔知自己做緊乜

嚇鳩我

花生在發酵

嗱，我咁睇，師父話十月食大茶飯，我估佢十月瀨大鑊，要做多2個show對沖

好撚野喎識反手操作

師傅 : 你班仆街比我抖下得唔得

5號同700一齊頂住港女

呢啲先係弟子

專心返工同玩仆外匯啦

呢啲叫做
「正股食糊用衍生工具搏多浸」

5仔

不要說了

終於轉燈

put已short

跟隊

平生不識沈大師，自稱股神也枉然

我係大師兄介紹黎架大師

往事不要提

玩燈制

等左成個鐘終於執到兩格牛

師父做成個鐘節目人工都冇呀，佢咪仲慘

師傅琴日隻熊應該有兩餐執到既

師父做野唔係為人工

又開又關

都幾悶

恆生母公司$78

打靶果嗰啲熊點計

呢單嘢同師父有排計，屌佢老味

blacklist左，唔好再講

又唔係妖股

再講就block

師傅係5仔號到彈上彈落

981

show blocked user

肥鳩頭

出面有恆生母公司集氣區

個市唔升 熊掌

師父唔上700船
就玩鳩匯豐

師父去左另一個層次

新鮮出鑪經濟學獎得主，對師父嚟講碎料之嘛，師父嘅「五行相對論股市隨機漫步好淡倉飄移價值評估理論」足夠贏晒

佢唔面紅先好野

師父:索羅斯都係我手下敗將，區區一個經濟學者

師父啲熊點會打靶
啲淡倉喺挾上之前就食咗啦

個市跌唔落 , 牛佢

左邊條友下下窒住師父

買哂做對沖

二幻狗

個市好扭曲!

5 號仔升一蚊了

大膽鼠輩

2840call輪終於都有十格

正仆街冚家剷
我屌你老母祖宗十八代山墳靈牌

又炒12號...又升到癲

有冇人知咩事

升到2幻狗

咩事

早知唔咁貪心，走哂啲熊仔佢

唔知咩事block左樓豬入唔返黎

gogogo

呢隻我走寶，冇緣

早知跟樓王推介啦屌

同我摑撚死師父條肥鳩頭個木閪嘴

我咁支持師父你，你陰我五仔

大猫同渣兜發力

去咗旅行

Cfu 1-49可否給43個號碼出來

你會後悔

上上上

聯想集團 (恆生指數)
現價 4.380 升跌 +0.010(+0.229%)

cfu ho ball 好大棍既一格!

師傅你好準呀

3點可能仲有一浸

爆升一個仙

均輸鳳閪
尻尾屎黑

師傅左右護法呢？

含指升左成百點我d股郁得斗零咁多，屌

匯閪已經$79
樓王呀

我升左成千點 都升得1%啦

好多股唔知無啦啦LUNCH後爆升...股災近了

好撚扭曲! 個市假嫁!

1585 $2.88，恭喜樓王

師父個嘴點算好

唔係肥佬搞鬼，冇估錯嘅

沈大師表示，過去一周港股只得三日市，內地股市亦全星期休市，沒有了北水之下的港股，卻因為美股上升帶動而急升。恒指企穩28,000點之上，更一度升上28,600點水平。過了昨日「寒露」，正式踏入「庚戌」月。庚戌乃魁罡星，北韓的地緣政治形勢將會升溫，市況會有大波動，投資者要有心理準備，大市的波幅可能會出乎大家意料之外。

技術走勢而言，28,588點乃一五年大時代的高位，上周升到此水平後即時回吐，本周出現調整的機會頗大。由於恒指正營造着擴散三角形的形態，由現在至立冬（十一月七日），大市將出現近3,000點的波幅。

本周的每日走勢推測：

周一（己巳日）：天干屬土地支屬火，火生土之局，走勢反覆，先高後低。中
周二（庚午日）：天干屬金地支屬火，火剋金之局，走勢仍然反覆，開心要小心。[black]中[/black]
周三（辛未日）：天干屬金地支屬土，土生金之局，大市轉弱。
周四（壬申日）：天干屬水地支屬金，金生水之局，反覆回落。
周五（癸酉日）：天干屬水地支屬金，金生水之局，走勢向淡。

聽日會點呢

唔係依家既

開心要小心

我滙豐輪贏緊錢係咪要避一避？

逆勢而為, 輸一次可以爆廠

無嘅，小心聽日果一巴囉

WATCH OUT! DON"T BE TOO HAPPY!

佢老母睇少陣700無入到熊

係燈中定中

so that 可以托高股價 美國果邊因為派息要交稅 更加多公司回購股份

一半

不如咁樣啦，
說A中A，叫做 “正中”
說A中B，叫做 “燈中”

咁樣參透實戰理論，會易d

5號仔扯撚到硬一硬...

今日師父說A中A

而家係咪叫慢慢爬上去？

渣兜升空啦

綁左幾個月安全帶終於肯上

5仔！終於衝80

上證好波

好感動 雖然我一早放咗call

hi

正仆街

聽日係咪要跌喇

不枉我留左咁耐

十月的大茶飯正在發霉

師父！上菜未呀

大撚膽.jpg

師父話發酵就發酵

會唔會煮煮下餸走撚左去

百幾點師傅仲未駛白花油

開心要小心！

師個春袋兩粒睪丸爆左漿未

要扑暈自己了

大膽.jpg

莫非佢指19大?

我都想知

我估師傅都係話聽日升強少少到286 之後插到280

屌
依家好撚開心

點算呀，cfu會唔會清算我

食完早餐又落番落去

3.9

量子兄應該數錢數到暈暈地

大膽

大茶飯就黎變米粉茶粉

師父係咪爆左血管

其實師父邊月邊日既文講大茶飯？有冇師兄弟可以quote番出黎

無左 3.9，又係沈判日的時候

冇3.9 就係信5行既時候

肚餓去隔離間英國皇帝茶餐廳，啲牛扒食得吓，頂住個肚，大茶飯嘅嘢急唔嚟

工行爆左上黎

開心要小心，好驚

認真，好撚大膽
大茶粉
大米粉

大家好，又黎到三點九呢？

暈撚左啦

快快吹返起個肥頭

CLS師傅min.瀨8,000點，今日百幾點佢跌左啦

好想師父確認大跌浪，但又驚沈判日，好辛苦

【股壇串到盡】復仇記（羅尚沛）（第145期）
2017-10-10 16:12:09

股壇串到盡2

有一套粵語長片，名為《明月刀雪夜殲仇》，是1977年楚原執導，狄龍主演的武俠巨著。故事內容不外乎為父報仇，和尋找當年導致他父親被殺的有關江湖恩怨的前因後果，據說是當年十大賣座電影之一。

劇情的套路，當然又不外乎是冤冤相報，甚麼在江湖道義和忠孝信的兩難，再加點人生的無奈和宿命。今時今日若要買飛入場睇肯定超多「負評」，但係幾十年前的話，就已經係非常有內涵了。

粵語長片的報仇都是一個迴圈的，宿命論濃。通常是父親被殺那個地方，就是主角報仇的地點。繞了一圈，從起點去到終點，其實都是那個起點，中間經過每一個地方，都會被追殺被襲擊，然後又會殺掉這批人，循環不息。

電影內，殺人的很殘酷，被殺的很悲慘，不論好壞的，不是殺人，就是被殺，血雨腥風，都唔知為乜？在武俠世界，江湖恩怨其實很簡單，就是身不由己，只要有人，就會有恩怨，人即是江湖 ，江湖即是恩怨。

武俠片劇情老土，其實股票行業啲人事關係一樣咁老套。 有時候都唔係好明，財演呢個所謂嘅界別，錢又唔係多，名氣又冇乜，點解都咁多是非，咁多恩怨嘅。如果係為咗啖氣嘅話，咁唔值錢嘅嘢豪畀你又有乜所謂。如果係為咗真理長存，咁更加要慳返，因為股市真理唔會越辯越明，只會越辯越火滾。如果係為咗贏人，仲無聊，天下之大，能贏得幾多個，贏得幾多次。

有人睇升自然有人睇跌，咁簡單嘅嘢都變到成為恩怨情仇，搞到冤家路窄，皆因未能參透萬般帶不走之固也。股市講周期，「估」市一樣有周期，今次你贏，巧威威，下次你輸，唔好以為啲人會記得上次你贏，一樣照狗血淋頭。經過無數報仇式及花生式狙擊，到最後輸輸贏贏各路英雄咪又係要返去同一個起步點再估過。

又好似那套戲咁，主角不斷玩報仇，其實佢都唔知有冇報錯仇，總之老豆死咗就一定有殺父仇人。同樣，你睇好個市，其實都係好個人嘅事，有人信有人唔信實屬平常不過。不過唔知點解，人總係要搵對手，與持反方向看法的人公開為敵，無情情都要搞個敵我之爭。唔只要自己贏，還要別人輸，呢啲心態，同夾硬搵個殺父仇人出來，人生才無遺憾一樣咁無聊。

好彩小弟人微言輕，加上年初開始已置指數於不理，專注一隻恆大養全家，一來唔使身水身汗買呢樣沽嗰樣，二來免得江湖恩怨上身，落得清閒。

Eugene夠老友

師傅一開始都冇理手下敗將，係佢越嚟越踏上心口

依家啲冚家剷寫繕稿就寫繕稿，個撚個沾師父啲光搞乜撚嘢啊? 含沙射影暗示師父死窮鬼，好撚嬲

今日小心左
聽日係咪可以盡情開心

萬般帶不走

咪臭閪，自己把撚閉嘅就show me something,成日攞師傅黎講，正一裙腳仔，師傅唔是講的，是要尊重的!

1398好強，係時候救世界

大膽，你即係指師父嘅大茶飯，變左菜頭菜尾冷飯殘羹啫

師父住啲樓唔係窮鬼住得起

夜期

好撚扭曲

今日大屍昏迷喎

冇3.9真係好困擾

【股壇串到盡】大師也有對頭人（沈大師）（第145期）
2017-10-10 17:30:31

股壇串到盡1

「曹操也有知心友，關公亦有對頭人」。有人的地方就有是非，就算是以求財為本的金魚缸，也不能例外。近期「缸湖」中最為人津津樂道的，非「青龍事件」莫屬。當然，兩位當事人皆是在下的朋友，自然不會表態，純粹做花生友，睇戲為主。若論惹火之層面，在下確實是箇中表表者，無人能及。驀然回首，主要原因在於言論出位，講得太盡，很多時逼到對手沒有下台階，因而懷恨在心。舉一個例子，早兩年人民幣大跌之時，有一日內需股急升，有行家在節目中話，因為人民幣跌，所以內地市民更加積極消費，有利內需股。當時在下心快口快，即刻向此行家提問：「你在人民幣升之時，又話人仔升對消費股有利，現在人仔跌，又話有利。究竟邊樣先啱」？大家試想想，你是對方，你會如何回應！

財演間之爭拗，很少會為利益，因為大家各有各路，自己有自己的搵食方式。而且，大家都是成年人，咁高咁大，很少會鍥而不捨地去狙擊別人，除非是你做了一些行為斷人米路，又或者遇上一些「因為自卑感引致自大狂」的人；又或者令到一些「自以為是，目空一切」的人，曾經敗在你的手中。

在投資市埸應是求財不求氣，但偏偏有人心高氣傲，目空一切，又放不下自己曾遭滑鐵盧的往事，自然仇怨充昏頭腦，日思夜想都想報仇。Eugene今期的文章講得啱，正如武俠片的為父報仇，冤冤相報何時了。當腦海中充斥著復仇之念，就會令自己的判斷有所偏差，很難客觀去作決定。

筆者在圈中雖然朋友眾多，但也一樣有對頭人，最多人知的就是陀地基金經理，十多年前的筆戰，更是當年的盛事，花生指數可以說是財演界的歷史高位。其實在下真的不知何處踩着其尾巴，被其日日狙擊。當然就像今天一樣，你有你睇升，我有我睇跌，大可善意討論，提出理據，根本不需日日作針對。當年大師的脾氣沒有今天咁有修養，你埋嚟郁我，我自然還拖。結果當然不用多說，此君一敗塗地，而仇恨亦由此而起。

正如粵語長片所謂，君子報仇十年不晚，此君十年以來不斷的挑釁，在下已愛理不理。最好笑的一次，大約三年前，對方知道我力推平保（），遇上一次同場做講座，佢主要推介沽平保，結果接着交易日，平保就一路升，個多月升了差不多一倍。若在下要學佢一般見識，早就在當年大肆宣傳啦！

正所謂冤冤相報何時了，有時問不如放在事業上，何必日日做小學雞，目的只為求一時之快，而再一次將自己推入死角呢？十年前的重挫，今日似乎又再蹈覆轍！

差10點聖物圖就可以更新

黃國英表示，要建立長線組合，首先要摒除現金為王的心魔。量寬時代結束，聯儲局縮表，表面上資產膨脹期告一段落，現金重拾價值，但股市根本不是大牛市，而是處於一個升勢極之集中，亦牛亦熊的狀況。科技發展令公司重新執位，贏家有極大機遇，根本不懼資金池有限度的萎縮。

一項資產的價值，在於產生現金流的能力，以及相關風險的變化。即使加息，現金產生現金流的能力依然極度偏低，而最近八年，懂得投資贏到離行離列，如果沒有重大新奇負面因素，很難令他們心急拋售資產，風險認知改變機會不高。於是錢繼續不值錢，說是資產升值，換個角度只是現金在貶值。

現金為王的思想，完全是守株待兔，以為富人會忽然賤賣資產。可是等了只是幾個月，港股整體就升了兩成幾，投資者財產水漲船高，購買力大增，於是樓價又居高不下。以為眾人皆醉，一心想等爆煲，人家卻處於一個良性循環之中，怪就只怪自己死守欠缺增值能力的現金。

投資當然有風險，但不投資一樣有風險。年過半百，身無長物，還是奔波勞碌，個個月等出糧，自我安慰叫做腳踏實地，心知肚明卻是完全沒有安全網。橫豎都是，趁後生有條件，開始冒險旅程還可能有一線生機。尤其今時今日難得處於世界大變之中，學習細心挑選贏家，長線還是可以有相當大的上升空間。寧願戰死也不老死，千萬不要臨老才後悔誤信現金為王。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）

好多穀牛呀屌

食花生食到好飽

年過半百，身無長物

升喎 咁驚做咩

咪撚再串鳩師傅啦！手下敗將!

C fu

師父絕地反擊

師父求炒多d散錢

成王敗寇。
黃，一隻騰訊，都已經交到成積出嚟。
沈，推介埋d垃圾，超智能、星美、惠陶、聯想、北泰、185蚊主力沽港交所、中信，而且miss左由一月到而家十月嘅升浪。
勝負已分啦，沈輸，黃勝。

屌你咩 唔准咁話師父 師父戰無不勝

手指R出唔R入屌你老母
最憎本門弟子講太師壞話

沈振盈：地產股不宜看好

今年立春八字缺土，人稱沈大師的沈振盈認為，雞年會繼續看淡樓市，「今年形勢會更加嚴峻，有機會暴跌」，並相信屬土的地產股，今年不討好。

中環財富蒸發沈大師相信，樓災恐再度重臨，而且立秋後危機更大，「去到11月、12月，樓市形勢好差！」

至於到底是股市拖冧樓市，抑或是相反，則大家要拭目以待，反正就是股市樓市齊冧，「睇中環地運，今年係俾人打劫格，應該好多財富蒸發。」

另外，他指今年中國都同樣「俾人打劫」，有資金流走情況，不過中國實行計劃經濟，大可落閘禁走資，相信今年「落閘」力度相當大，預期人民幣續弱，但由於市場已消化貶值預期，因此不會有大震盪，兌港元雖最終會1兌1，「但咁唔代表人仔兌美金係7.8，呢個就係玄機」。他表示人民幣跌可以因為美元升，「唔會係因為經濟崩潰，中國頂唔住之類。」

他語重心長預言，「記住！過完2017跟住嗰兩年，中國經濟係突飛猛進！」他認為2018至2019年，美國經濟會走下坡，中國將取而代之領導全球經濟發展，「我百分之一百肯定，2018至2019年中國會急速冒起。」

係咪想師傅祝你身體健康同金槍不倒呀

屌你班人，都話我唔係燈架啦

我琴日係咁叫數錢，咪又升164點

射飛彈未

叫你唔好咁high姐，無話你係燈

夜期好大棍

金仔再唔射, 真係頂唔住

聽日攻多次28588

今日都好飽了，十幾格

CASH IS KING

聽日又升joy

夜期又一棍

我唔玩喇 大戶俾返啲錢我啊

992收市 升左！

師傅好嘢師傅好嘢

Cash is king

成班都唔識尊師重道 贏錢輸品

已經暈暈地

想請教一下關於牛熊街貨比例

現在77:23 之後大升6百點既前一日係65:35.
比我感覺係23%熊唔夠肥 大戶唔會推上去食熊

我咁諗有冇問題?

無，所以聽日應該會插

有
其實牛熊好少錢
唔會話追住黎斬

要屌就屌埋佢成個portfolio
多謝師父

夜期做乜呀, 我都暈暈地啦！

朱巴又淡底 我放心了

暈左十分一

有時d野唔可以諗得咁單一

23%熊雖然唔夠肥, 但有77%牛既人睇好, 大戶推上去既成本都唔高

更何況市好一定買上好過買落, 有時睇唔通寧願忍手都唔買熊

今晚加泰好似打算宣布獨立

北韓中印縮表加息。。。

爽
黃金已經1292了

沈振盈表示，中國外匯儲備連續8個月回升，9月份增加0.55%至31,085億美元，但按年計仍下跌1.83%。外匯儲備回升，主要是有效控制走資，以及美元回落。

年初當外匯儲備跌破30,000億美元時，市場散布着很多「恐慌」的言論，講到好像天要塌下來一樣。當時筆者的分析已指出，中央政策是可以控制走資，加上人民幣的下跌，並非本身的經濟有問題，而是美元大升所致。當美元轉勢回落之時，人民幣就會上升，外匯儲備自然可以逐步增加。

年初之時提出此論點，市場沒有太多人相信，因為當時人民幣及外匯儲備皆正在跌勢中。同樣地，今時今日的資產市場，包括股市及樓市，日日皆出現升勢，市場是不會接受及相信，泡沫爆破已近在眼前。

今屆諾貝爾經濟學獎得主，就是「行為經濟學之父」塞勒教授，他主要結合經濟學及行為心理學學說，研究不理性消費行為。他是繼席勒(Robert Shiller)之後，四年內第二個以行為學研究而獲獎。投資市場是非理性的，而推動股價上升或下跌的原因，有七成以上是受情緒及非理性行為所主導。

近年的股市受資金主導，以「投機」行為為主，只要將一些基本因素無限放大，就可以製造出高漲亢奮的樂觀情緒。只要資金不斷推高股價，就能輕易製造出「股王」的神話。當然，非理性投機的最終結果，一定要回歸現實、返回實質價值。

訊匯證券行政總裁 沈振盈
（作者為註冊持牌人士）

想睇番之前專欄，可click入以下條Link

#沈振盈 #港股 #外匯儲備 #塞勒 #行為經濟學之父 #席勒 #諾貝爾獎

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

金價有支持
美匯好似升番?
不利因素未完全o係市場反映
夾多一口

只要資金不斷推高股價，就能輕易製造出「股王」的神話。當然，非理性投機的最終結果，一定要回歸現實、返回實質價值。

大C講緊992啊，早幾年非理性上左$12，依家返回十年前實質價值$4.3

你欺師滅祖

逢高加沽

14430好貴⋯

除左992, 近期有咩版塊好買

不二之選

但肯定唔係而加囉

咁你就錯啦，唔聽師傅話，小心中棍

哇 夜期重上285

港股只有992係有投資價值
其他全部都係泡沫

美股造緊頂
師父幾耐之前講？

屌，都話咗師傅有睇我地講乜，琴晚先講諾貝爾獎

好撚暈

聽日又要數錢啦 師父

師父呀

本周的每日走勢推測：

周一（己巳日）：天干屬土地支屬火，火生土之局，走勢反覆，先高後低。
周二（庚午日）：天干屬金地支屬火，火剋金之局，走勢仍然反覆，開心要小心。
周三（辛未日）：天干屬金地支屬土，土生金之局，大市轉弱。

大師五痕尻估又叫糊

大茶飯
食得多
沈門子弟都肥晒

今晚飛日本 多謝師傅找數

聽日又汁幾百

垃dee

師傅可唔可以找數俾我cow女呀

數錢啦

175adr

希望唔係又打飛機

剛剛搭車見到股壇大隻佬

我宣布
數錢節目取消！

恆指今個月波幅已經係九百幾點

DOW直插到轉燈molamola

獨立思考

差幾台積車搬走牛仔屍體

28800

師傅有定期mon post同悄悄留下負評！
大家小心d佢偷偷上船！

老美轉燈
扭曲！！！

頭髮都亂埋

好慘

但一日係沈門
一日都冇得留手

頂住呀cfu

佢確認牛三就奶野

夾上加淡倉

各位巴打用開咩app睇美國市？

ib

investing

係咪客戶先用得？

納dee

好似係

熊市來了

molamolas 加泰羅尼亞

聽日科技股孖寶又插過

或者雪球都得既你接受到大陸APP既話

今鋪數錢節目真係要取消

繼續數

指數牛，個股牛call咩都有，成個倉70萬滿哂

乜撚野股我都有 唔夠cash呀屌

加泰帶番個頭盔

港女獨立思考 只要西班牙冇死人就冇事

歐洲佬文明個阿爺咁多
應該唔會死人既
不過應該好似brexit咁有排互相傳波
久唔久又爆下消息講唔掂數又拖累下個市

PUT輪要狠 比CALL輪勇敢
做淡倉就要 狠狠的沽下去
師父最狠 講打靶不需要等
等等都終會受棍 最終PUT輪便死去

作左首歌比你，師父呀油

早阿 \|/

\l/

想激死師父咩

\|/ 老美高開低走，無力，淡勢而成！

屌唔想數錢呀

師苦審判啦，港女表演高台跳水

我數親都係10蚊膠幣

我要一毫一毫咁數

拿你數啦

100

\|/ 師傅 靠你啦

\|/ 師傅 你都堅持本意呀，唔好睇好呀

內銀接力
又升joy

\|/

好耐冇上香

各位今日睇咩位先走?

內銀升呀屌你老母

molamola

師父，忍住呀

大升既股又唔關我事, 數條毛

【實戰理論】市場情緒主導短期走勢（沈振盈）（OCT 11）

2017-10-11 9:10:45

昨晚美股早段一度急升近90點，其後受今今屆諾貝爾經濟學獎得主，塞勒教授所唱淡，一度急速回吐，但最終仍能保持升69點升幅，收報22830點。

塞勒被稱為「行學經濟學」之父，他主要結合經濟學及行為心理學學說，研究不理性消費行為。他是繼羅勃席勒（Robert Shiller)之後，四年內第二個以「行為心理學」混合「經濟學」研究而獲獎。羅勃席勒是「行為金融學派」的代表人物，主要指出，投資市場是非理性的，而推動股價上升或下跌的原因，有七成是受到市場參與者的行為及情緒所影響。

近年的股市受資金主導，投資者以「投機」行為為主，只要將一些基本因素無限放大，就可以製造出高漲亢奮的樂觀情緒。只要資金不斷推高股價，就能輕易製造出「股王」的神話。當然，非理性投機的最終結果，一定要回歸現實、重返實質價值。

回說港股，今日特首林鄭公佈施政報告，媒體所放的料，加埋大行的舉動，好大機會將施政報告吹噓為大好的消息。今次施政報告好特別，提早數月公佈，兼且林鄭在發佈會只是宣讀重點撮要，不會全部宣讀。此種「特別」，確實奇怪！

好波

286

992怒升

破頂好嘛

車股又爆

垃圾港女一開波又企唔穩

師父是對的

SHOW ME SHUMTHING!

一上28600跟咗大師逢高加沽
努賺3格

支持

個市好理性

D股又抽一抽出黎, 我暈啦

聖物阻力圖28500可以打交叉了

淡勢已成，師父我知錯啦，我唔玩啦比返啲錢我好嘛? Molamola

咩事呀，樓王

樓王
匯閪就快79蚊了

又一棍

市場完全被扭曲！上望32000，下望8500，做人做狗自己諗

28600

師父中咗 高位大跌
跟師父做淡 賺到開巷！

個市扭曲呀半個鐘DEEP V

師父講得岩！市場好扭曲，大升只係為左挾淡倉

有慧根

山搖地動，鬼哭神號，有請逢阻必破沈門聖物

啲乜嘢陀地基金經理
小心呢次輸死你

大師我知錯啦，唔玩啦

副主席持有1918, DLS

緊係啦，大師唔會錯架

show me shumthing

師父冇錯過，係市場係到扭曲姐

下一關32000 咁難 比個checkpoint啦

咩難呀，有師父加持，一個月打撚爆啦

根據師父往績，會係比區間28400-29000，跌多少會確認29000全年大頂

又黎阻力位

個市一百點係咁CHOK, 我暈啦

靠邊站

靠邊站 x 2.....悶到hihi

好忙呀

再下一個post叫
創作力量同幻想會嚇你一跳
小盈和小兵好重要

乜都唔敢買

咁你開定，反正我呢幾日唔得閒，基butt、G師兄都忙，記得換張更新咗嘅聖物圖

我又諗起大師兄以前一個人頂晒，真唔話得

逢高加沽 唔會有錯

升完未

係 病加趕功課
希望沈門各位一切安好

個市唔點郁 成個post靜哂

大家感受到師父喺背後嘅壓力

保重

我入咗隻股同你同船

1585

1585？175？
1585磨下磨下

師父昨天真係無左三點九

哇！！！

下一個係咩位

聾啞你隻3836賺錢啦

320見

終於

恭喜聾子兄

等等資金入，依家啲係老散，睇3.4，資金一炒起會到價，主要係估值低，基本面唔太差，有願景可期，例如城市禁摩放寬政策，擴大外銷之類

號令天下
莫敢不從

早兩日大插都有心動再加注
不過戶口得返900蚊
坐下等賺少少食到兩餐

師父
你午間教路，顏面何存呀？

聽下施政報告先

終於上啦
感動

喺街聽唔到林奠鳩噏

我對上一次本來食咗一轉，排唔到飆咗上去唔追，今次回都買唔到噚日最低點，賬面賺少幾嚿水

打算幾時放？係咪打算上返買入價之上就放左佢

對我冇影響，稅交唔多，私樓買唔起，收入又過左津貼房屋條線

幻想緊佢升返上10蚊

上到6蚊你可能已經忍唔到手

6格

師傅發功了

好彩未入

X2

5仔做乜跌返落黎架

咩事
好似想轉燈

屌 做咩跌返晒

之前又話每個自資畀3皮嘢
後尾又改口話year 2 entry冇
戇撚鳩
學校問我升唔升上year 3
心諗升咗上去 呢3皮嘢都唔夠我retake course

陳功，十幾格紅

11格

多謝量巴牛報倉

3333你特價定散貨

好仆街

比人當我燈啦

我睇往

往績姐

師父提咗大家開心要小心！

先食，多謝師傅!

樓股一齊爆

轉燈了 師父

首置果然利淡地產股

呢兩日想put 17但忍左手

點解唔信大師

師父未出午間教路
好期待

樓災

地產股仲未free fall 既...搞到我而家含牛都唔敢入住

岩岩先買左樓

樓據97經驗
出得首置 綠居
樓市都係得番一年左右命

得一間驚乜?

放心喎，買樓就係賭長期香港經濟、銀紙貶值，唔同股票，實物嚟，住上五年可能又升咗

一間唔洗驚

我揸住啲蝕錢樓都唔驚

首次置業貸款計劃，簡稱首置，是香港特別行政區行政長官董建華在1997年香港施政報告中推行的計劃，房屋政策。計劃於1998年推行，市民經資產審查可獲低息貸款，令香港無殼蝸牛進身為業主。政府計劃撥款180億港元，對象包括家庭及單身人士，每個案可獲最高60萬元及30萬元貸款。香港房協負責執行及宣傳推廣計劃，處理及審批市民申請、安排貸款等。在2002年3月尾，共2萬多家庭及9千多單身人受惠。

廿年後又一個loop

師父睇到新阻力圖被X, 一定又話我地斷章取義

真係股樓齊爆喇
師父中得好應

我幾時有話28500係阻力？

樓今時唔同往日，買家防守性高咗，唔會爆得去邊，除非金仔射香港啦 鳩up

師父話爆就爆 唔准駁嘴

當年97-03 大把人都捱得過啦

唔好屈我！

但都好多人捱唔過

企唔企得穩285

下午再數錢

白水白水白水白水

加油!

理撚得佢.jpg

仲有排跌

好彩高位放牛再反手熊

師傅教落

咁好身手?

轉炒金融股算啦

開

唔吹水 不過唔算高 牛執10格
跟手買師傅推介 執緊13格

沈振盈
訊匯證券行政總裁
【大師午間教路】留意大位28600
10月11日(三) 12:40

訊匯證券行政總裁沈振盈認為，港股下午會比較反覆，要待市場消化施政報告後，走勢才會明確，暫以不變應萬變，要留意恒指大位，特別是能否在28600點樓上企穩。

市場早前憧憬首置上車盤會加速農地轉換，令地產股炒上，沈振盈認為在大行營造數據唱好下，地產股明顯「炒過龍」，在施政報告公布後回歸現實，現回落亦屬正常。

沈不變
一舊水戰術

熊咗

仲玩緊燈制 唔好咁驚

林鄭車費津貼
地鐵會唔會升？

慣架啦

有請最子兄出手，狠狠屌爆港女，調教調教

寵壞左

學下人地架妹啦，美女升佢又升，遲d追過埋港女添呀

所以師父話港股冇牛市係岩

咪撚再講牛市
宜家係一萬點上落市

呢句岩聽, 邊個敢質疑cfu

岩聽岩聽，繼續汁格

in cf, we trust

cfu

等師父三點九

個市又磨... 師父全世界等緊你呀

磨到煩走左隻熊仔算

今日邊有開過市

師父宜家應該好high 又首置又大跌市

師父又贏

港女

歷史高位...都預要挑戰幾次嫁啦

286xx幾隻肥熊咁都唔食左先

台，日都破廿年高位

咁樣真係唔得掂

肥牛變到冇晒脂肪

樓爆

仆街啦港女, 死賤種

股災 止賺走人等位入

師傅：做1/3-一半淡倉 ！

師父今日可以挺起胸膛串柒陀地基金經理啦

量子哥，你可唔可以唔high/ down

CFU好波

收到

三點九沈大師 琴日好忙
今日都好忙
岩岩趕得切有時間錄音比大家
個市今日做完特首施政報告 上多次286
26
上午睇唔通 係怕佢借勢夾一夾
好啦下午做埋哩一口 地產股之前擺明流料 夾硬夾上去姐
個勢慢慢成左聚頂架啦
我建議就話今日如果未做淡倉哩個位要做1/3或一半先

聽朝睇下有無機會抽多口加碼
哩一次留意28100 28000哩d位

穿得就應該個市落個下會好急
暫時都係二三百點fing住先
你自己可以衢量番如果無信心就穿位先沽
但我就建議可以分兩日做 今日做一注聽日再做

重要加多回聽日加多注 師傅好波！

沈一口淡倉先！

含大

聽日應該再插
熊仔過夜

屌做緊無走紅添

副主席燈好多

一齊

玩撚完

原來沈門邪閪重有林奠

全倉正股 睇黎真係似沈判

坐穩

原來佢先係大師姐

但我有隻刺激過牛熊既136

136 係我眼中係隻手續費高嘅牛

沈判日

倉已清，今個月到此為止，等沈判日

無清任何野

今日實戰理論：
回說港股，今日特首林鄭公佈施政報告，媒體所放的料，加埋大行的舉動，好大機會將施政報告吹噓為大好的消息。今次施政報告好特別，提早數月公佈，兼且林鄭在發佈會只是宣讀重點撮要，不會全部宣讀。此種「特別」，確實奇怪！

師父又中

師父直通天庭

正股唔見皮幾野

3333 ??

各位兄弟記得唔含講咩，師傅呢三日全中呀！
睇路啦！

師父好野，果然淡勢已成

我都係差唔多，得車股同代理綠燈

175升升下同我倒插
得823力保不失

老 7 依排去左邊

13隻？

其實有好多師兄弟姊妹都消失左或已經戰死

分散投資架嘛

師父好波

三師兄玩開all in 1隻

yes

完啦

返學好大壓力

而家得閒先會睇下市入張細期支持師父

加油!已入

白水師兄已經當左我做燈

ma mi ar 畀返啲錢我，我唔玩啦

打個飛機射返 d 壓力出黎先啦

屌你
琴日太串
開心左一日

就俾cfu清算啦

都講咗開心要小心啦

18:29 特朗普：自去年11月8日大選日以來，股市資金增加了5.2萬億美元，即25%的增幅；失業率降低16年以來新低。若國會通過我提出的大幅減稅和改革措施，這些數字將出現飛躍。

全性時期的c fu 可以連中幾多日？

黃國英表示，建構長線投資組合，的確代表不會有太多出入次數，但亦絕對不是一勞永逸。依然需要不斷跟進公司的發展，一旦認定出現質變或者浮現瑕疵，還是需要改變部署。

以自己為例，今年一個主要的改動，是終於忍痛減持手上的房託基金，理由是網購將會帶來極大的挑戰。這些REITs投資期已經五年以上，收穫甚豐，當時走勢未見轉差，一樣手起刀落，減持頗多，結果換入的澳門股大幅跑贏，變陣行動相當成功。

當然亦有失手例子，例如原本打算長揸個別金舖股，後來認定千禧世代不喜歡穿金戴銀而捨棄，這些股份卻繼續走高，平白錯失了一個機會。判斷是否長揸，並非單純以成敗論英雄，否則即是輸打贏要，真正關鍵在於自己的信念。假如失去了信念，便不應該再勉強，至低限度也要適量減持。

投資功力有高低，判斷質變當然極難，有兩個小貼士。第一是宏觀因素不宜放得太大，例如美元轉強，如果連美元兩三個百分點的升幅也不能克服，就配不上是好公司。第二是不宜片面只看平貴，好股貴，但通常會更貴，騰訊控股（00700）股價在250元已經有人大叫無力，無證據亂估頂，結果輸錢又輸面。

投資者持有好股一路安心贏大錢，形成一個良性循環，所以好股必然會有溢價，是需要將這點市場心理計算在內，所以質變幅度要頗大，才會逆轉一些股票的長期強勢。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
(作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊)

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #金舖股 #長線投資組合 #房託基金 #澳門股 #騰訊

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

七兄
有壓力可上沈門找師兄弟傾訴

輸面又輸錢

靠炒7場賺番啲租

師父係想拯救世界先咁勤力做野姐

屌你個名

猩猩你返嚟啦，好耐冇見

黑客入侵德勤電郵 涉350客戶包括4華府部門 (17:49)

【東網專訊】國際會計師行德勤上月承認，公司的電郵系統遭到黑客入侵。英國傳媒周二（10日）報道指，被黑客入侵的德勤伺服器，估計存有350名客戶的電郵，當中包括4個美國聯邦政府部門、聯合國，以及部分全球最大的跨國公司。

《衞報》引述知情人士報道，黑客入侵行動的影響範圍，可能比德勤承認的還要大，而且該公司不能百分百肯定哪一些資料遭到黑客偷走。德勤最初表示，黑客行動估計只「影響」6名客戶，並有信心知道黑客的入侵範圍，並相信一年前開始的入侵行動已經結束。

不過，知情人士向《衞報》表示，受入侵行動影響的客戶數量比德勤承認的多，更涉及美國國務院、能源部、國土安全部及國防部，以及美國郵政署與美國國家衞生研究院。此外，美國按揭融資機構房利美及房地美也受影響。

報道又稱，其他受影響的德勤客戶，包括國際足協、4間國際銀行、3間航空公司、2間跨國汽車企業、能源巨擘、大型製藥公司。對此，德勤沒有否認上述客戶的資料是黑客的入侵對象，只稱沒有公司或政府部門受到入侵行動「影響」。

//老人巴裸照有冇嘢洩漏

施政報告：戴德梁行倡補貼活化工廈業主 (17:26)

【東網專訊】戴德梁行香港董事總經理蕭亮輝指出，重啟活化工廈措施，可考慮為有意活化工廈的業主提供活化工程所需的資金補貼，但活化後的大廈要預留部分樓面租給政府有意推動及扶持的產業，例如文化、藝術、創意產業及合適的社區設施，同時租金應比市場價有所折讓。

他續稱，樂見政府提出在明年開始推出一些核心區的商業用地，如廣深港高速鐵路香港段總站上蓋、中環新海濱、加路連山道及金鐘廊等。

但政府並沒有清楚例明這些地塊所推出的具體時間表，即使地塊計劃明年推出，上蓋寫字樓大廈也需要4至5年才完成入伙，短期內難以紓緩核心區寫字樓租金高企的情況。

他指出，現時中區及灣仔/銅鑼灣的甲級寫字樓租金在過去3年已分別上升31%及15%。

//買REITs嘅自行研究吓

唔係師父救你燈住金仔，你喺日本就射支飛彈你嘆吓，仲唔多謝師父?

OK啦，中咗師父一掌，不願提起了

跌多D唔該 我要回本呀師父

好
試下

空倉等位入

沈門好多人中招 輸錢都其次，激到嘔血，猜得到開頭結果，就比肥佬上船壞事

輸錢都其次，係見到師傅個衰樣

等我用念力炒起隻3836先

有貨，聽日會升幾多 又要數錢

嬲

猩猩，樓王你地番黎那

我日日喺度㗎喎，晏晝做搬運工去新居先唔得閒啫，音響嗰啲嘢唔敢比搬屋佬做，驚壞

加油

808/435特價，入得過，睇上面甲級寫字樓租金新聞，66息唔多，下次冇特別息，就搏增長，有冇諗過日本城?細價股息去到6厘

聽日要繼續 搬上千張CD，仲有書

cfu 我錯啦

你一係一掌打死我

唔好吊住我條命
贏完又輸 好辛苦呀

聽日沈判啦

今日果巴摑得好應吓

樓王概念系列

泓富
陽光
森秀麗
中國建材
日本城

陸續有黎 唔係咁睇少師父掛

幾時整返隻樓王etf

我兩隻都有

美股又升

呢排要努力入貨，啲人驚先係牛事

聽日有開倉貨

量巴今晚仲high唔high呀?

自己低調數錢得唔得

好high

唔係咁計，以息回報嚟睇，當買樓收租，樓價都有升跌嘅，買入價回報夠就得，安全啲分注入，逢低買入，越低越買得多股，除非基本因素改變，例如租金持續下跌咪沽出，理論上資產價格長期趨勢係升，除非香港經濟唔掂變底特律，好簡單就係以無限嘅紙幣 vs 有限不可再生嘅土地，業主贏嘅只係通貨膨脹，REITs 相同，823本嚟最好，但現價貴回報低，回調/熊市先諗

另外28000裡面仲有好多股係平嘅，當然唔係992啦，或者有日42000先比師父扑中，我都收夠籌啦

823你話會唔會跌返去師父講嘅廿蚊吖? 我就話唔會，銀紙貶值咗

猩猩

你中左第#992，不如每次係992個回覆就買一手992

已PUT

嘩屌

call put 都得?

996

998

999

1000